\documentclass[professional font]{beamer}

%\usetheme[usetitleprogressbar]{m}
\setbeamertemplate{headline}{}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{soul} % for highlighting background
\usepackage{xspace}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}        % used for the two-column index
\usepackage{takahashi}
\newcommand{\stack}[1]{\begin{tabular}{@{}l@{}}#1\end{tabular}}
% \newcommand{\large}[1]{\large{\bf{#1}}\\}

\usepackage{beton}
\usepackage{euler}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \newfonbfamily\text[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Regular}
% \newfonbfamily\bf[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Medium}
% \usepackage{setspace}
% \usepackage{mathspec}
% \newfonbfamily\text[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Regular}
% \newfonbfamily\bf[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Medium}
% \setmathsfont(Digits,Latin,Greek){DroidSans}
% \setsansfont{FiraSans-Light}
% \setmonofont{Inconsolata}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{xspace}
\usepackage{booktabs}
%\usepackage{enumitem}
%\setitemize{itemsep=10pt}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
%\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,matrix,fit,patterns,positioning}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usepackage{listings}

%\input{../../commands}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% for beamer style %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{sfb}{HTML}{cc66ff}
\definecolor{sfbext}{HTML}{6c8f00}
\definecolor{dblue}{HTML}{205488}
\definecolor{lblue}{HTML}{adc0d3}
\definecolor{dgreen}{HTML}{4F8355}
\definecolor{lgreen}{HTML}{BBCFBD}
\definecolor{yellow}{HTML}{F9EB0F}
%\definecolor{yellow}{HTML}{F99E0F}
% \definecolor{red}{HTML}{FF4848}
\definecolor{red}{HTML}{CC0000}
\definecolor{greenalg}{HTML}{2cca2c}
\definecolor{ggrey}{HTML}{303030}
\definecolor{lgrey}{HTML}{505050}
\definecolor{vlgrey}{HTML}{909090}
\definecolor{mybordercol}{HTML}{2ca92c}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% for tikz style %%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{mybl}{HTML}{62ABAB}
\definecolor{myblued}{HTML}{236DFF}
\definecolor{mybluedl}{HTML}{239BFF}
\definecolor{mybluel}{HTML}{697Fd4}
\definecolor{myredd}{HTML}{c31313}
\definecolor{myredl}{HTML}{c36767}
\definecolor{mygreend}{HTML}{2ca92c}
\definecolor{mygreenl}{HTML}{79a979}
%\definecolor{myyellowd}{HTML}{F9EB0F}
\definecolor{myyellowd}{HTML}{d3d532}
\definecolor{mypinkd}{HTML}{E227A7}
\definecolor{myyellowl}{HTML}{e2a97c}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{headline}[default]


\setbeamercolor{itemize item}{fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamertemplate{itemize item}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{$\blacktriangleright$}
\setbeamercolor{enumerate item}{fg=ggrey!80!vlgrey}
\defbeamertemplate{enumerate item}{roman}{\textbf{\theenumi.}}
\defbeamertemplate{enumerate subitem}{alpha}{\textbf{\theenumii .}}
\setbeamertemplate{enumerate item}[roman]
\setbeamertemplate{enumerate subitem}[alpha]
\setbeamerfont*{section in toc}{series=\bfseries}
\setbeamercolor*{background canvas}{bg=white}
\setbeamercolor*{normal text}{fg=ggrey}
\setbeamercolor*{title}{fg=mygreend!70!ggrey}
\setbeamerfont*{title}{series=\bfseries,size=\Large}
\setbeamercolor*{bibliography entry author}{fg=ggrey}
\setbeamercolor*{qed symbol}{bg=ggrey,fg=vlgrey}
\setbeamercolor*{item}{bg=ggrey,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{enumerate}{bg=ggrey,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{section in toc}{bg=ggrey,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{block title}{bg=,fg=green!70!ggrey}
\setbeamercolor*{alerted text}{bg=,fg=mygreend!65!ggrey}
\setbeamercolor*{block body}{,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{block title example}{,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body example}{bg=,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry location}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry note}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]{}
\setbeamerfont*{frametitle}{size=\large}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=ggrey!20!black}
\setbeamercolor{caption name}{fg=ggrey!20!black}
\setbeamertemplate{footline}{}

\geometry{,
  hmargin=0.9cm, vmargin=0.2cm, head=0cm, headsep=0pt,foot=0cm} 
% \setbeamersize{text margin left=7mm,text margin right=7mm}
% \addtolength{\headsep}{0.6cm}
% \addtolength{\foot}{0.6cm}

\newcommand{\plainbg}{%
    \tikz[remember picture,overlay] {%
          \onslide<1-> {
          \fill[black, fill opacity=0.5] (current page.north west) rectangle
            (current page.south east);
                             }}
          }
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}\xspace}
\newcommand{\er}{\ensuremath{\mathcal{R}}\xspace}
\newcommand{\spoly}{\text{spoly}}
\newcommand{\lcm}{\text{lcm}}
\newcommand{\slimgb}{\text{\text{sgb}}}
\newcommand{\mslimgb}{\text{\text{m-sgb}}}
\newcommand{\std}{\text{\text{STD}}}
\newcommand{\hba}{\text{\text{HBA}}}
\newcommand{\sigSym}{\text{\text{sig}}}
\newcommand{\sig}[1]{\sigSym\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\degg}[1]{\text{\text{deg}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\ecart}[1]{\text{\text{ecart}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\lc}[1]{\text{\text{lc}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\lm}[1]{\text{\text{lm}}\hspace*{-1pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\lt}[1]{\text{\text{lt}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\spair}[2]{\text{{\text sp}}\hspace*{-2pt}\left({#1,#2}\right)}
\newcommand{\gpair}[2]{\text{{\text gp}}\hspace*{-2pt}\left({#1,#2}\right)}

\begin{document}

\takahashi{\stack{
  Proseminar \textbf{Kryptologie}
}}

\takahashi{\stack{
  2 Teile der Forschung
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Kryptographie}\\
  \addlinespace Schemata und Protokolle zur sicheren,\\
  verschl\"usselten \"Ubertragung von Daten
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Kryptanalyse}\\
  \addlinespace Angriffe auf die Sicherheit von\\
  kryptographischen Schemata
}}

\takahashi{
  \stack{
  \addlinespace[-6em]
  \begin{tikzpicture}[scale=1, transform shape]
  \begin{scope}[shift={(0,0)}]
  \usetikzlibrary{shapes.arrows}
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    minimum height=7.5em, minimum width=9em,
    draw=ggrey, fill=ggrey, fill opacity=0.1, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (eve) at (0,-1)
  {
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=center] (even) at (0,-0.3)
  {
    \textbf{Eve / Mallory}
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    draw=ggrey, fill=ggrey!10!red, fill opacity=0.4, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (adversary) at (0,-1.5)
  {
    Adversary
  };
  \node[anchor=north,rectangle, rounded corners=0.5mm, text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=17em,
    draw=ggrey, fill=ggrey, fill opacity=0.1, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (bob) at (-5,-3)
  {
  };
  \node[anchor=north,text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=center] (bobn) at (-5,0)
  {
    \textbf{Alice}
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    draw=ggrey, fill=ggrey!10!green, fill opacity=0.4, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (enca) at (-5,-5)
  {
  Encryption\\
  $E(p,k) = c$
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    draw=ggrey, fill=white!10!blue, fill opacity=0.4, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (pta) at (-5,-8)
  {
  plaintext $p$
  };
  \node[anchor=north,rectangle, rounded corners=0.5mm, text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=17em,
    draw=ggrey, fill=ggrey, fill opacity=0.1, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (bob) at (5,-3)
  {
  };
  \node[anchor=north,text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=center] (bobn) at (5,0)
  {
    \textbf{Bob}
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    draw=ggrey, fill=ggrey!10!green, fill opacity=0.4, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (decb) at (5,-5)
  {
  Decryption\\
  $D(c,k') = p$
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    draw=ggrey, fill=white!10!blue, fill opacity=0.4, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (ptb) at (5,-8)
  {
  plaintext $p$
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=center] (insec) at (0,-5)
  {
    insecure channel
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=left] (att) at (-0.7,-3.3)
  {
    attacks
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=left] (att) at (1.1,-3.33)
  {
    eavesdrops
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=right] (secureb) at (4.6,-6.6)
  {
    secure\\channel
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=left] (securea) at (-4.6,-6.6)
  {
    secure\\channel
  };
  \draw (adversary) edge[out=270, in=90,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  corners, shorten >=10mm, shorten <=5mm] node {} (0,-5);
  \draw (enca) edge[out=10, in=170,->, line cap=round, auto, very thick, dashed, rounded
  corners, shorten >=10mm, shorten <=10mm] node {} (decb);
  \draw ([xshift=-5mm,yshift=5mm]pta.center) edge[out=90, in=270,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  corners, shorten >=5mm, shorten <=2mm] node {}
  ([xshift=-5mm,yshift=-5mm]enca.center);
  \draw ([xshift=5mm,yshift=-5mm]decb.center) edge[out=270, in=90,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  corners, shorten >=2mm, shorten <=5mm] node {}
  ([xshift=5mm,yshift=5mm]ptb.center);
  \end{scope}
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  \addlinespace[-15em]
  \begin{tikzpicture}[scale=2, transform shape]
  \usetikzlibrary{shapes.arrows}
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    minimum height=5em, minimum width=5em,
    draw=ggrey, fill=ggrey, fill opacity=0.1, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (alice) at (-4,0)
  {
    \textbf{Alice}\\
    Chooses $a$.
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    minimum height=5em, minimum width=5em,
    draw=ggrey, fill=ggrey, fill opacity=0.1, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (bob) at (4,0)
  {
    \textbf{Bob}\\
    Chooses $b$.
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=center] (even) at (0,1.8)
  {
    $A = g^a \bmod p$
  };
  \node[text centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
  minimum width=10em, minimum height=20em,
    text opacity=1,
    align=center] (even) at (0,-1.8)
  {
    $B = g^b \bmod p$
  };
  \node[rectangle, rounded corners=0.5mm, text
  centered,  inner ysep=1em, inner xsep=1em,
    minimum height=4em, minimum width=5em,
    draw=ggrey, fill=ggrey!20!green, fill opacity=0.3, draw opacity=1, text opacity=1,
    align=center] (dh) at (0,-4)
  {
    $B^a \equiv g^{ab} \equiv A^b \bmod p$
  };
  \draw ([yshift=0.3em]alice.east) edge[out=40, in=140,->, line cap=round, auto, very thick, dashed, rounded
  corners, shorten >=4mm, shorten <=4mm] node {} ([yshift=0.3em]bob.west);
  \draw ([yshift=-0.3em]bob.west) edge[out=220, in=320,->, line cap=round, auto, very thick, dashed, rounded
  corners, shorten >=4mm, shorten <=4mm] node {} ([yshift=-0.3em]alice.east);
  \draw (alice) edge[out=270, in=180,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  corners, shorten >=4mm, shorten <=4mm] node {} (dh);
  \draw (bob) edge[out=270, in=0,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  corners, shorten >=4mm, shorten <=4mm] node {} (dh);
  % \draw ([xshift=-5mm,yshift=5mm]pta.center) edge[out=90, in=270,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  % corners, shorten >=5mm, shorten <=2mm] node {}
  % ([xshift=-5mm,yshift=-5mm]enca.center);
  % \draw ([xshift=5mm,yshift=-5mm]decb.center) edge[out=270, in=90,->, line cap=round, auto, very thick, rounded
  % corners, shorten >=2mm, shorten <=5mm] node {}
  % ([xshift=5mm,yshift=5mm]ptb.center);
  % \end{scope}
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  Von \textbf{Caesar} bis \textbf{E(FF)FAIL}
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Voraussetzungen}\\
  AgS, themenspezifisch auch mal EZT
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Grundlage}\\
  \addlinespace[2em] Buchmann - \textbf{Einf\"uhrung in die Kryptographie}\\
  \addlinespace Karpfinger \& Kiechle - \textbf{Kryptologie}\\
  \addlinespace[1em] eventuell andere Materialien je nach Thema
}}

\takahashi{\stack{
  weitere Themenvorschl\"age in \textbf{OLAT}\\
  \addlinespace[1em] Zugangspasswort: \texttt{krypto-ws1819}
}}

\takahashi{\stack{
  Themen oftmals zweigeteilt:\\
  \addlinespace $35-40$ Minuten \textbf{Konstruktion} des Schemas\\
  \addlinespace $35-40$ Minuten \textbf{Angriffe} auf das Schema
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Entweder}\\
    einen kompletten Vortrag alleine\\
  \addlinespace \textbf{oder}\\
    zweimal einen Teil.
}}

\takahashi{
  \stack{
  \textbf{Vorbesprechung}\\
  \addlinespace[0.6em] Dienstag, 10.07.2018\\
  \addlinespace[0.2em] 13.45 Uhr\\
  \addlinespace[0.2em] Raum 48-438
}}

\takahashi{
  \stack{
  Bitte im \textbf{URM} anmelden.
}}

\takahashi{
  \stack{
  Fragen? Anmerkungen?\;
}}
\end{document}
